<resources>
    <string name="app_name">Golden Inkwell</string>

    <string name="muslim_scientists">Ilmuwan Muslim</string>
    <string name="scientist_name">Nama Ilmuwan</string>
    <string name="description">Deskripsi</string>
    <string name="about_us">Tentang Author</string>
    <string name="avatar">Avatar</string>
    <string name="full_name">Nama Lengkap</string>
    <string name="email_address">Alamat Surel</string>
    <string name="bio">Bio</string>
    <string name="favorite">Favorit</string>
    <string name="share">Bagikan</string>

    <string name="author_name">Suluh Sulistiawan</string>
    <string name="author_email">suluh.webdevelopers@hotmail.com</string>
    <string name="author_bio">Perjuangan milik kita, kemenangan milik Allah!\nFree Palestine! 🇵🇸</string>

    <string-array name="data_name">
        <item>Al Khawarizmi</item>
        <item>Ibn Sina</item>
        <item>Ibn Khaldun</item>
        <item>Ibnu al-Haitsam</item>
        <item>Ibnu Firnas</item>
        <item>Al-Biruni</item>
        <item>Al-Farabi</item>
        <item>Al-Farghani</item>
        <item>Ibn Hayyan</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_full_name">
        <item>Muhammad bin Musa al-Khawarizmi</item>
        <item>Abu Ali Al Hussain Ibnu Abdullah Ibnu Sina</item>
        <item>Abu Zaid \'Abdurrahman bin Muhammad bin Khaldun al-Hadhrami</item>
        <item>Abu Ali al-Hasan bin al-Hasan bin al-Haitsam atau Ibnu al-Haitsam</item>
        <item>Abbas Abu al-Qasim bin Firnas ibn Wirdas al-Takurini</item>
        <item>Abu Raihan Muhammad bin Ahmad Al-Biruni</item>
        <item>Abu Nashr Muhammad bin Muhammad bin Tarkhan bin Uzalah Al-Farabi</item>
        <item>Abu al-\'Abbas Ahmad ibn Muhammad ibn Kathir al-Farghani</item>
        <item>Abu Musa Jabir bin Hayyan</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_description">
        <item>Muhammad bin Musa al-Khawarizmi adalah seorang polimatik, ilmuwan, dan matematikawan Persia yang lahir sekitar tahun 780 M di Khwarezm (sekarang Khiva, Uzbekistan) dan meninggal sekitar tahun 850 M. Dia adalah salah satu intelektual terkemuka di Baitul Hikmah (Rumah Kebijaksanaan) di Baghdad, yang merupakan pusat ilmu pengetahuan dan pembelajaran selama era keemasan Islam.\n\nAl-Khawarizmi dikenal sebagai "Bapak Aljabar" karena kontribusinya yang sangat penting dalam pengembangan matematika, khususnya aljabar. Buku paling terkenalnya, "Kitab al-Mukhtasar fi Hisab al-Jabr wal-Muqabala" (Compendious Book on Calculation by Completion and Balancing), adalah karya yang memperkenalkan metode aljabar sistematis dan memberikan solusi untuk persamaan linear dan kuadrat. Istilah "aljabar" sendiri berasal dari kata "al-jabr", salah satu operasi yang dijelaskan dalam bukunya.\n\nSelain itu, al-Khawarizmi juga memberikan kontribusi signifikan dalam bidang trigonometri, geografi, astronomi, dan kartografi. Dia mengembangkan tabel trigonometri yang sangat canggih dan melakukan revisi pada Ptolemaic geocentric model untuk sistem tata surya. Dalam bidang geografi, dia menulis buku tentang peta dunia yang memuat daftar koordinat untuk berbagai kota dan lokasi di dunia yang dikenal saat itu.\n\nNama al-Khawarizmi juga diabadikan dalam istilah "algoritma," yang berasal dari latinisasi namanya, Algoritmi. Ini mengacu pada prosedur sistematis atau set aturan yang digunakan dalam perhitungan dan pemecahan masalah matematika, yang sekarang merupakan konsep dasar dalam ilmu komputer.\n\nPengaruh al-Khawarizmi dalam matematika dan ilmu pengetahuan sangat luas, dan karyanya telah diterjemahkan ke dalam bahasa Latin pada abad pertengahan, yang membantu meletakkan dasar bagi Renaisans Eropa dan kemajuan ilmiah yang berikutnya.</item>
        <item>Abu Ali al-Hussein ibn Abdullah ibn Sina, yang lebih dikenal di dunia Barat sebagai Avicenna, adalah seorang filsuf dan dokter Persia yang lahir pada tahun 980 M di Afshana, dekat Bukhara di Uzbekistan modern (saat itu bagian dari Kekhalifahan Persia), dan meninggal pada tahun 1037 M di Hamadan, Iran. Ibnu Sina merupakan salah satu tokoh terkemuka dalam sejarah kedokteran dan filsafat Islam, dan dianggap sebagai salah satu polimatik terbesar dalam sejarah Islam.\n\nKaryanya yang paling terkenal, "Al-Qanun fi al-Tibb" (The Canon of Medicine), adalah ensiklopedia medis yang sangat berpengaruh yang digunakan sebagai teks standar dalam bidang kedokteran di banyak universitas Eropa dan Timur Tengah selama berabad-abad. "Al-Qanun" mengumpulkan pengetahuan medis dari sumber-sumber seperti Hippocrates, Galen, dan ilmuwan Muslim lainnya, serta pengamatan dan inovasi Ibnu Sina sendiri. Buku ini mencakup topik seperti diagnosa penyakit, pengobatan, farmakologi, dan pembedahan, serta filosofi dan etika kedokteran.\n\nIbnu Sina juga memberikan kontribusi penting dalam bidang filsafat, di mana ia mencoba menyatukan pemikiran Aristoteles dan Plato dengan Islam. Salah satu karya filsafatnya yang terkenal adalah "Kitab al-Shifa" (The Book of Healing), yang merupakan ensiklopedia filosofis yang mencakup logika, metafisika, ilmu alam, dan psikologi. Karya ini juga mengeksplorasi konsep-konsep seperti eksistensi, pikiran, dan jiwa.\n\nSelain kedokteran dan filsafat, Ibnu Sina juga menulis tentang astronomi, alkimia, geologi, dan bahkan puisi. Dia adalah seorang anak ajaib yang sudah mempelajari Al-Quran dan sastra pada usia sangat muda, dan telah memperoleh pengetahuan yang luas di berbagai bidang ilmu pengetahuan pada usia remaja.\n\nPengaruh Ibnu Sina terhadap dunia ilmu pengetahuan, terutama dalam kedokteran dan filsafat, sangat besar. Karyanya yang monumental telah diterjemahkan ke dalam banyak bahasa dan terus dipelajari dan dihormati hingga hari ini, baik di Timur maupun di Barat.</item>
        <item>Abu Zaid \'Abdurrahman bin Muhammad bin Khaldun al-Hadhrami, yang lebih dikenal sebagai Ibn Khaldun, adalah seorang sarjana, sejarawan, filsuf, dan sosiolog Muslim yang lahir pada 27 Mei 1332 M di Tunis, Tunisia. Dia berasal dari keluarga Andalusia yang memiliki asal-usul Arab yang pindah ke Afrika Utara setelah kejatuhan Sevilla di tangan Reconquista.\n\nIbn Khaldun dikenal sebagai salah satu pemikir pra-modern terbesar dan sering dianggap sebagai pendiri ilmu sosial dan demografi. Dia terkenal karena karyanya yang monumental, "Muqaddimah" atau "Prolegomena," yang merupakan pengantar untuk buku sejarah universalnya, "Kitab al-\'Ibar" (Buku Contoh). "Muqaddimah" dianggap sebagai karya filosofis yang menguraikan teori sejarah dan masyarakat serta merupakan salah satu karya pertama yang memaparkan prinsip-prinsip empirisme dan sosiologi dalam mempelajari sejarah dan masyarakat.\n\nDalam "Muqaddimah," Ibn Khaldun mengemukakan teori siklus peradaban, di mana ia menjelaskan bagaimana peradaban muncul, berkembang, dan akhirnya runtuh. Dia menekankan pentingnya solidaritas sosial atau \'asabiyah dalam pembentukan dan keberlangsungan negara serta dampak lingkungan dan kondisi ekonomi pada perkembangan sosial. Ibn Khaldun juga mengkritik metode historiografi saat itu yang sering tidak kritis terhadap sumber dan cenderung menerima cerita yang tidak dapat dipercaya atau supernatural.\n\nSelain itu, Ibn Khaldun memiliki karier sebagai seorang diplomat dan politisi, yang sering terlibat dalam intrik politik di berbagai istana di Afrika Utara dan Andalusia. Pengalamannya dalam politik dan diplomasi memberinya perspektif yang unik dalam memahami dinamika kekuasaan dan negara.\n\nKaryanya telah berpengaruh luas dan dihargai baik di dunia Islam maupun Barat, dengan banyak sarjana menganggapnya sebagai salah satu pemikir terbesar dalam sejarah. Ibn Khaldun meninggal pada 17 Maret 1406 M di Kairo, Mesir, setelah memiliki karier yang panjang dan beragam sebagai seorang akademisi, penasihat politik, dan hakim.</item>
        <item>Abu Ali al-Hasan bin al-Hasan bin al-Haitsam, yang lebih dikenal sebagai Ibnu al-Haitsam atau dalam literatur Barat sebagai Alhazen, adalah seorang ilmuwan, fisikawan, matematikawan, dan ahli optik Muslim yang lahir sekitar tahun 965 M di Basra, yang saat itu merupakan bagian dari Buyid Emirate dan sekarang berada di Irak modern. Dia meninggal sekitar tahun 1040 M di Kairo, Mesir.\n\nIbnu al-Haitsam dianggap sebagai salah satu ilmuwan paling berpengaruh dari zaman pertengahan dan sering dijuluki "bapak optik modern" karena kontribusi signifikannya dalam pemahaman tentang cahaya dan penglihatan. Karya paling terkenal dan berpengaruhnya adalah "Kitab al-Manazir" (Buku Optik), di mana ia secara sistematis membahas dan menganalisis fenomena optik seperti pantulan, pembiasan, dan difraksi cahaya.\n\nDalam "Kitab al-Manazir," Ibnu al-Haitsam mengemukakan teori bahwa penglihatan terjadi ketika cahaya memantul dari objek dan masuk ke mata, yang merupakan pemahaman yang berbeda dari teori-teori sebelumnya yang mengusulkan bahwa cahaya dikeluarkan dari mata ke objek. Karyanya ini membuka jalan bagi pengembangan ilmu optik dan memiliki pengaruh besar pada ilmuwan-ilmuwan Eropa seperti Roger Bacon, Johannes Kepler, dan Isaac Newton.\n\nSelain optik, Ibnu al-Haitsam juga memberikan kontribusi penting dalam bidang matematika, astronomi, dan rekayasa. Dia menulis tentang berbagai topik seperti analisis geometri, perspektif, persepsi visual, dan juga mengembangkan metode ilmiah eksperimental yang menekankan pentingnya verifikasi melalui eksperimen. Salah satu eksperimen terkenalnya adalah kamar gelap (camera obscura), yang menunjukkan bagaimana cahaya dapat melewati lubang kecil dan memproyeksikan gambar terbalik dari objek di luar ke permukaan di dalam ruangan.\n\nIbnu al-Haitsam juga berkontribusi pada teori gerakan dan mekanika, serta merancang berbagai instrumen ilmiah. Karyanya yang luas dan mendalam dalam berbagai bidang ilmu pengetahuan menjadikannya salah satu tokoh paling penting dalam sejarah ilmu pengetahuan dan teknologi. Pengaruhnya terasa jauh melampaui zamannya, memberikan dasar bagi kemajuan ilmiah di Eropa selama Renaisans dan seterusnya.</item>
        <item>Abbas Ibn Firnas, juga dikenal sebagai Abbas Abu al-Qasim Ibn Firnas Ibn Wirdas al-Takurini, adalah seorang polymath Muslim Andalusia yang hidup dari tahun 810 hingga 887 M. Dia lahir di Izn-Rand Onda, Al-Andalus (sekarang Ronda, Spanyol), dan dikenal karena berbagai kontribusinya dalam bidang kedirgantaraan, teknik, astronomi, kimia, dan fisika.\n\nSalah satu pencapaian terkenal Ibn Firnas adalah percobaan penerbangan yang dilakukannya. Pada usia 70-an, ia melaporkan telah merancang dan membangun sebuah alat terbang yang mirip dengan sayap burung dan melakukan percobaan penerbangan. Menurut catatan sejarah, Ibn Firnas melompat dari sebuah bukit dan berhasil terbang untuk sementara waktu sebelum jatuh ke tanah, karena alat terbangnya tidak memiliki ekor yang memungkinkan dia untuk melakukan pendaratan yang aman. Meskipun cedera dalam percobaan itu, ia diakui sebagai salah satu pelopor dalam penerbangan manusia, lebih dari enam abad sebelum Leonardo da Vinci menggambar desain glidernya.\n\nIbn Firnas juga dikenal karena memperbaiki desain astrolabe, sebuah instrumen kuno yang digunakan untuk mengukur posisi bintang dan planet. Dia juga dikatakan telah membangun sebuah planetarium di mana ia mensimulasikan fenomena alam seperti petir dan hujan, dan bahkan gerakan planet-planet, yang merupakan inovasi yang sangat maju untuk zamannya.\n\nDi bidang musik, ia dikenal sebagai penemu beberapa instrumen musik dan sebagai penyair. Selain itu, Ibn Firnas membuat kaca dari batu dan bereksperimen dengan penggunaan kristal untuk memperbaiki penglihatan, yang mungkin merupakan upaya awal untuk menciptakan lensa korektif.\n\nMeskipun tidak banyak dokumentasi yang tersisa tentang kehidupan dan karya Ibn Firnas, kontribusinya telah dikenang dalam berbagai cara, termasuk penamaan jembatan, bandara, dan institusi pendidikan setelah dia. Dia adalah salah satu contoh dari kekayaan intelektual yang berkembang di Al-Andalus selama Abad Pertengahan, yang merupakan pusat pertukaran budaya dan ilmiah antara dunia Islam dan Eropa.</item>
        <item>Abu Raihan Muhammad bin Ahmad Al-Biruni, yang lebih dikenal sebagai Al-Biruni, adalah seorang polymath Muslim Persia yang lahir pada tahun 973 M di wilayah yang kini dikenal sebagai Uzbekistan. Ia meninggal pada tahun 1048 M di Ghazni, yang saat itu merupakan bagian dari Kekaisaran Ghaznavid dan sekarang terletak di Afghanistan modern. Al-Biruni adalah salah satu ilmuwan paling terkemuka pada masanya dan sering dianggap sebagai salah satu ilmuwan terbesar yang pernah hidup.\n\nAl-Biruni dikenal karena kontribusinya yang luas dan beragam dalam banyak bidang ilmu pengetahuan, termasuk astronomi, matematika, fisika, geografi, sejarah, farmasi, dan filsafat. Dia adalah seorang sarjana yang sangat berpengetahuan luas dan dikenal karena pendekatannya yang objektif dan metodologis dalam penelitian ilmiah.\n\nDalam astronomi, Al-Biruni melakukan pengukuran dan perhitungan yang sangat akurat mengenai berbagai fenomena langit. Dia mengembangkan metode baru untuk menghitung lintang geografis dan bujur dengan menggunakan perhitungan matematika dan juga membuat tabel astronomi yang canggih. Al-Biruni juga menulis ekstensif tentang gerakan planet dan teori heliosentris, yang mendahului Copernicus lebih dari lima abad.\n\nSalah satu karya paling penting Al-Biruni adalah "Kitab al-Qanun al-Mas\'udi" (Canon Mas\'udic), yang merupakan ensiklopedia astronomi yang mencakup teori dan praktik astronomi. Dia juga menulis "Kitab fi Tahqiq ma li-l-Hind" (Penelitian tentang India), yang merupakan karya etnografi dan sejarah yang menyeluruh tentang India, budayanya, agama, dan filsafat, berdasarkan perjalanannya dan studinya tentang literatur India.\n\nAl-Biruni juga berkontribusi pada pengembangan trigonometri sebagai cabang matematika yang terpisah dari astronomi. Dia menulis tentang teori dan aplikasi trigonometri dalam konteks astronomi dan juga dalam masalah matematika murni.\n\nDi bidang geografi, Al-Biruni merupakan salah satu orang pertama yang menjelaskan konsep zona waktu dan juga mencoba mengukur keliling bumi dengan metode yang sangat inovatif. Dia juga berkontribusi pada ilmu farmasi dengan penelitian tentang obat-obatan dan mineral.\n\nPendekatan Al-Biruni yang sistematis dan kritis terhadap sains, serta keinginannya untuk memperoleh pengetahuan dari berbagai budaya, menjadikannya tokoh yang sangat dihormati dalam sejarah ilmu pengetahuan. Karya-karyanya yang komprehensif dan sering kali inovatif terus dipelajari dan dihargai hingga hari ini.</item>
        <item>Abu Nasr Muhammad bin Muhammad bin Tarkhan bin Uzlagh Al-Farabi, yang lebih dikenal sebagai Al-Farabi atau dalam literatur Barat sebagai Alpharabius, adalah seorang filsuf, logikawan, dan ilmuwan Muslim yang lahir pada tahun 872 M di Wasij, sebuah desa dekat Farab, di Khorasan (sekarang berada di Kazakhstan). Dia meninggal pada tahun 950 M di Damaskus, Suriah. Al-Farabi adalah salah satu pemikir terkemuka di dunia Islam dan sering dijuluki "Guru Kedua," setelah Aristoteles yang dijuluki "Guru Pertama."\n\nAl-Farabi dikenal karena kontribusinya yang signifikan dalam filsafat, logika, ilmu politik, musik, dan ilmu pengetahuan lainnya. Dia adalah seorang polymath yang karyanya mencakup berbagai bidang ilmu pengetahuan dan pemikiran. Al-Farabi mencoba menyatukan dan menyempurnakan gagasan-gagasan filosofis dari Plato dan Aristoteles dengan konsep-konsep Islam, dengan tujuan menciptakan sebuah sistem filosofis yang koheren.\n\nSalah satu karya filsafat terpenting Al-Farabi adalah "Al-Madina al-Fadila" (Negara yang Ideal), di mana ia menggambarkan visinya tentang negara dan masyarakat yang sempurna, yang diatur oleh imam filosof yang bijaksana. Dalam karya ini, ia juga membahas konsep-konsep seperti kebahagiaan, keadilan, dan peran pendidikan dalam masyarakat.\n\nDalam bidang logika, Al-Farabi dikenal karena karyanya dalam memperkenalkan dan menjelaskan karya-karya logika Aristoteles kepada dunia Islam. Dia menulis komentar ekstensif tentang karya Aristoteles dan mengembangkan teori logikanya sendiri. Karyanya dalam logika sangat memengaruhi perkembangan pemikiran filosofis di dunia Islam dan Eropa.\n\nDi bidang musik, Al-Farabi menulis "Kitab al-Musiqa al-Kabir" (Buku Musik Besar), yang merupakan salah satu studi paling komprehensif tentang teori musik pada masanya. Dia menjelaskan tentang ritme, melodi, dan teori musik, serta hubungan antara musik dan psikologi.\n\nAl-Farabi juga berkontribusi dalam bidang ilmu pengetahuan lainnya seperti matematika, astronomi, dan ilmu alam. Dia menerjemahkan dan memberikan komentar terhadap karya-karya ilmiah Yunani, serta melakukan penelitian asli dalam berbagai bidang.\n\nPengaruh Al-Farabi terhadap pemikiran filosofis dan ilmiah sangat besar, dan karyanya terus dipelajari dan dihargai hingga hari ini. Dia dihormati sebagai salah satu filsuf terbesar dalam tradisi Islam dan diakui karena perannya dalam mentransmisikan warisan intelektual Yunani ke dunia Islam dan kemudian ke Eropa melalui terjemahan karya-karyanya ke dalam bahasa Latin.</item>
        <item>Abu al-\'Abbas Ahmad ibn Muhammad ibn Kathir al-Farghani, yang dikenal di Barat dengan nama Alfraganus atau Al-Farghani, adalah seorang astronom dan ilmuwan Muslim yang hidup pada abad ke-9 Masehi. Dia lahir di Farghana, yang sekarang merupakan bagian dari Uzbekistan modern, dan merupakan salah satu anggota dari lingkungan ilmuwan yang berada di bawah naungan Khalifah Al-Ma\'mun di Baitul Hikmah (Rumah Kebijaksanaan) di Baghdad.\n\nAl-Farghani dikenal karena karyanya dalam bidang astronomi, khususnya untuk bukunya yang berjudul "Kitab fi al-Harakat al-Samawiya wa Jawami Ilm al-Nujum" yang dikenal dalam bahasa Latin sebagai "Elementa Astronomica" atau "Elements of Astronomy". Buku ini merupakan ringkasan dari astronomi Ptolemaik dan menjadi salah satu teks astronomi paling berpengaruh selama Abad Pertengahan, baik di dunia Islam maupun di Eropa.\n\n"Elements of Astronomy" oleh Al-Farghani menyajikan penjelasan yang jelas dan sistematis tentang gerakan langit menurut model Ptolemaik, termasuk pembagian langit, gerakan matahari, bulan, dan planet, serta penjelasan tentang fenomena seperti gerhana. Buku ini juga mencakup tabel-tabel astronomi yang digunakan untuk menghitung posisi benda-benda langit.\n\nKarya Al-Farghani dianggap penting karena ia berhasil menyederhanakan konsep-konsep astronomi yang rumit dan membuatnya lebih mudah diakses oleh para sarjana dan pelajar, yang memungkinkan penyebaran pengetahuan astronomi ke seluruh dunia. Terjemahannya ke dalam bahasa Latin pada abad ke-12 memainkan peran penting dalam perkembangan astronomi di Eropa.\n\nSelain karya tulisnya, Al-Farghani juga terlibat dalam proyek-proyek praktis, termasuk konstruksi Nilometer di Pulau Roda di Kairo, yang merupakan instrumen untuk mengukur tingkat air Sungai Nil dan penting untuk mengatur sistem irigasi serta memprediksi banjir tahunan yang penting untuk pertanian Mesir.\n\nPengaruh Al-Farghani dalam bidang astronomi dan penyebaran pengetahuan ilmiah antara budaya sangat dihargai, dan dia diingat sebagai salah satu astronom paling penting dari masa keemasan ilmu pengetahuan Islam.</item>
        <item>Abu Musa Jabir bin Hayyan, yang sering dikenal sebagai Geber dalam literatur Barat, merupakan seorang ilmuwan, alkimia, dan filsuf Muslim yang hidup sekitar abad ke-8 Masehi. Tanggal dan tempat kelahirannya tidak diketahui secara pasti, tetapi beberapa sumber menyebutkan bahwa ia lahir sekitar tahun 721 M di Tus, Khorasan (sekarang Iran), dan ada juga yang menyebutkan bahwa ia berasal dari Kufa, Irak. Dia dianggap sebagai salah satu tokoh paling penting dalam pengembangan alkimia dan kimia awal.\n\nJabir bin Hayyan sering diatributkan dengan penulisan ratusan karya tentang berbagai topik, termasuk alkimia, astronomi, astrologi, farmasi, filosofi, fisika, dan ilmu pengetahuan lainnya. Namun, ada perdebatan di kalangan para sarjana tentang karya mana yang benar-benar ditulis olehnya karena banyak teks yang ditulis berabad-abad setelah kematiannya yang juga dikaitkan dengannya.\n\nDalam bidang alkimia, Jabir bin Hayyan dikenal karena eksperimen-eksperimen kimianya dan untuk pengembangan teknik-teknik laboratorium yang masih digunakan hingga saat ini, seperti distilasi, kristalisasi, kalsinasi, sublimasi, dan filtrasi. Dia juga dikenal karena upayanya dalam mencari eliksir kehidupan dan batu filsuf, yang merupakan tujuan utama dari alkimia klasik.\n\nSalah satu kontribusi terbesarnya adalah pengenalan eksperimen ilmiah sebagai metode untuk mendapatkan pengetahuan, yang merupakan langkah awal menuju metode ilmiah modern. Dia juga mengemukakan pentingnya keseimbangan dalam proses kimia dan penggunaan asam, seperti asam klorida, dalam eksperimen-eksperimennya.\n\nKarya-karya yang dikaitkan dengan Jabir bin Hayyan memiliki pengaruh yang besar pada perkembangan ilmu kimia di Eropa, terutama setelah beberapa di antaranya diterjemahkan ke dalam bahasa Latin pada abad ke-12 dan ke-13. Dia sering dianggap sebagai "bapak kimia" karena peranannya dalam meletakkan dasar bagi kimia sebagai ilmu pengetahuan yang terpisah dari alkimia dan mistisisme.\n\nKarena sumbangsihnya yang besar dalam berbagai bidang ilmu pengetahuan, Jabir bin Hayyan dihormati baik di dunia Islam maupun di Barat, dan namanya tetap diingat sebagai salah satu ilmuwan paling berpengaruh dari era awal Islam.</item>
    </string-array>

    <integer-array name="data_photo">
        <item>@drawable/al_khawarizmi</item>
        <item>@drawable/ibn_sina</item>
        <item>@drawable/ibn_khaldun</item>
        <item>@drawable/ibn_haitsam</item>
        <item>@drawable/ibn_firnas</item>
        <item>@drawable/al_biruni</item>
        <item>@drawable/al_farabi</item>
        <item>@drawable/al_farghani</item>
        <item>@drawable/ibn_hayyan</item>
    </integer-array>
</resources>
